［中篇/愛情］一加一等於一

呢個世界上，無人係完美。
每個人都有自己嘅弱點、有自己唔擅長嘅事，
但如果，有兩個性格完全唔同嘅人加埋一齊就變成完美呢？
好多人都覺得我有兩個男朋友係一個好唔應該嘅行為，
但我覺得，人只不過想係一個唔完美嘅環境底下尋求進步姐，
係戀愛之中搵到平衡又有啲咩錯？
當全世界都覺得一加一係等於二嘅時候，
我話比你知，一加一都有可能變成一，
愛情唔單只係一場遊戲咁簡單，而且亦都係鬥智鬥力嘅拔河賽，
搵到平衡個個先係贏家。

「喂？你係邊啊？」
我拿着手提電話，在銅鑼灣街頭穿梭，今天雖然是平日，可是銅鑼灣沒有哪一天是不多人的，所以在躲避途人的過程中也讓我煩躁了不少。
「搭緊地鐵啦…你到左？」
電話傳來驚訝的聲音，這也是正常，因為平時我不遲到已經算是萬幸，更不要說是早到了。
「你話呢？你同我快啲嚟啊！」
正經過hysan廣場對出，因為突然提高的聲線，有不少路人的視線都紛紛離開他們的電話，抬頭看了看我，那眼神我知道是意味着什麼，不又在說我是「港女」嘛。
「知道啦，我依加跑緊嚟，你坐低等我啦。」
他如常的好態度，我知道，無論我怎麼發他的脾氣，他也不會有一絲不滿，反而會對我更加溫柔，這便是人們口中的「暖男」吧。
我在手機另一頭自豪的笑了笑，這是一種征服心態，是一種藏在人類心中的原始本性。
叮叮！
手機傳來whatsapp的通知，是他，我男朋友，啊明。
「BB，你朋友到未啊？」
我看着手機，飛快地輸入中，因為他正在線上。
「未啊，總之陪BB耐啲啦…」
發了個哭泣的emoji，看了看手機的時鐘，現在才六點半，我明明約了他七點，卻足足早了半小時。
我無奈地嘆了口氣，回想起早上的事情就覺得驚險。

Facebook見到5毛就report佢fake account, 十個有九個都會ban

「我嚟搵你丫…」

早上被一個電話吵醒，原本正想發脾氣，可是手機的屏幕卻顯示着BB豬。

「你唔洗做野咩？」

我抑制着被吵醒後的怒氣，對着他，我總是小心翼翼。

「要啊，夜晚番去搞埋啲手尾，諗住中午可以同你去拍下拖…」

充滿磁性的聲音，這是我喜歡他的其中一個原因，他的聲音總是很誘人，常常讓我不經意的陷了進去，今次也不例外。

結果，一個早場，一個晚場，而且時間地點還是這樣的近。

「真係唔洗我陪你等？」

我們在銅鑼灣地䥫站依依不捨的拉着對方，而我正在以小狗般可憐的眼神看着啊明，我知道，男人最受不了這一套。

「唔洗啦，做野要緊啊。」

我裝作大方，心裏面恨不得他快點走，不是不想見，而是怕被他撞破。

「咁好啦，你自己小心啲，番到去call我啦！」

Goodbye kiss後他走進了地鐵閘口，我鬆了口氣，站在地鐵站的廣告牌前，發了一條whatsapp。

站了五分鐘後，我張望着四周圍，確保啊明真的離開了，我才連忙離開地鐵站。

是的，我騙了啊明我與朋友相約在地鐵站等候，而且，我等五分鐘的目的便是害怕啊明突然折返。

我趕快逃離地鐵站，自如的打了電話給他—

我另一個男朋友。

千辛萬苦終於由時代廣場走到IKEA，你知道那段路是有多麼的遙遠，而且我今天更是逛了一天…

搭扶手電梯下去後看見販賣小吃的地方，是雞翼混雜薯格的味道，兩種我最愛的小吃，只是聞到味道已經饞到不行。

一路走進去，只見四處都是一雙一對的情侶，每一對都佔了他們專屬的位置，就好像那裡真的是他們的家一樣，各種的摟摟抱抱，也不怕別人看到尷尬。

我嘴角暗暗勾起，快速經過沙發區，雙眼不斷尋覓可以坐下的位置。

當經過一間設計清新簡約的房間時，我因為被迷着而停下了腳步，是森林系的色調與擺設，那圓圓的小木桌，那深棕色的小衣櫃…這是最近我很喜愛的一種風格。

也許正正是因為明亮的燈光和清新的設計與浪漫實在是差得太遠，所以那裡並沒有情侶願意問津，而這正合我意。

我悠閒的坐了下來，按了按走得發酸的雙腿，拿出了手機開始瀏覽instagram。

最後一則了，我滿足的抬起了頭，每當看完所有更新我才覺得人生完滿點。

就在我抬起頭，用手托着下巴沒幾秒，啊浩便出現在我的面前，我好笑的看着他，因為他匆匆忙忙的樣子顯然是跑過來的。

可是一開始他並沒有看見我，就在我盯着他幾秒後，他的眼光終於掃視了過來，在看見我的那一刻，他就像如釋重負，那樣子十分可愛。

「我重諗住打比你添…係咪等左好耐啦？」

啊浩把手上的手機放進了口袋，然後急忙走到我的身邊，又不坐下，只在我旁邊站着。

「頭先我一直望住你，睇下你幾時發現我。」

我故意不回應他的問題，站起來自然的挽過他的手，對於剛剛一抬頭就看見了他這件事感到很興奮，因為總感覺這事情實在太巧了。

我是一個完美主義者，我覺得愛情是需要緣份的，要是你與你愛的人並沒有一丁點的緣份，那麼，他只不過是你人生中的一個過客罷了。

而我與啊浩的緣份，連我自己也覺得不可思議，就像是偶像劇裏那些牽強的情節，卻也因此讓我離不開他。

「有冇搞錯啊？你依加先係九龍塘？重有十分鐘咋…」

我氣得從月台的坐椅上站了起來，嚇得旁邊剛買完菜坐下休息的大嬸直看着我，可是此刻的我完全沒有空閒理會其他人的目光。

「都冇計架，唔通叫架地鐵飛咩…」

然後便是一陣的笑聲，最氣的是她還在與她旁邊的人在打打鬧鬧，完全沒放我在眼內。

遲到的人最討厭的是什麼？那便是完全不介意自己遲到了，完全不為此感到抱歉，這才是最讓人捉狂的地方。

我翻了個大大的白眼，這人怎麼還可以這麼厚顏無恥的開玩笑？她不會真的以為自己很風趣吧？

我想也沒想，掛了她的電話，看了看地鐵站內的時鐘，現在就只剩下八分鐘了，明明約早了一個小時，怎知道也是沒用…

今天本來是約了上去工廠大廈拿下期雜誌訪問需要用的素材，可是畢竟那些地方龍蛇混雜，要我自己一個女生上去我也是會有點膽怯的，而且那間公司我們也從沒有合作過…

這個拍檔也從不可靠，每次訪問也總是一臉嬉皮笑臉，惹得那些受訪者總是一臉不爽的離開，每次也總是要讓我善後。

今次也是這樣，這麼重要的事情也可以遲到，真不知道她的腦子在想什麼…

一邊抱怨，一邊匆匆忙忙的從月台走到出口，還是決定自己一個人上去算了。

正當我走到A出口時，我看見啊浩從A出口那邊的方向走過來，手中提着大包小包，看來是血拼了一番。

我驚訝得摀住了嘴，沒想到在這個時刻亦能碰到熟人，而且更是這麼的巧合，要是遲一秒或早一秒，我想我們也可能會錯過彼此。

眼看他正要搭上往月台的扶手電梯，我急得衝到了他的跟前，用手攔住了他的去路，生怕他在縫隙之間逃走。

「喂！楊浩然。」

我一臉不懷好意的看着他，燦爛的笑了笑，他之後說，當時的他就是因為這個笑容而鬼使神差的被我騙了。

「喂，你又會係到嘅…」

也許是被我嚇着了，又也許是連他也感到神奇，只見啊浩開心的搭了搭我的肩膀，他的手很溫暖，手很溫暖的人總會讓人有種很容易親近的感覺。

「講番正經野先，你一陣得唔得閒？」

我拉着他的手臂，欲想要直接拉他走，而他卻反拉着我，把我拉離扶手電梯的入口，眼睛不斷看着從我身邊經過的人，後來回想起來，這是害怕我被撞到的貼心舉動。

「應該冇，做乜啊？」

啊浩把我安頓在路邊，才施施然回答我的問題，對於我的焦急，他總能這麼的冷靜。

「陪我去個地方！」

聽到這句，我直接把他拉走，他才剛剛入閘，又被我拉了出閘，直到出閘後我才告訴他發生了什麼事。

可是他在知道後的第一個反應竟不是抱怨，反而是積極的幫我找地址，但我當時只不過是他眾多同事的其中一個，更不算親的那幾個，但他仍然賣力的幫我Google map，甚至比我還要心急的走過去。

走到去時已經超過了約定時間，就在我想放棄時，啊浩竟然按下了門鈴，苦苦哀求那個負責人好一陣子才終於把我想要的素材拿到手，當時我還處於驚訝的狀態，怎麼會有這麼好的人？

我只不過是一個剛巧碰上的普通同事，只不過是因為找不到人陪自己而臨時拉上的人，怎麼能在不知情的情況下說走就走？

那個低頭看着Google Map帶領我走的背影，竟讓我感到無比的可靠，要是那人是啊明，就不同說法了…

「諗緊咩啊？」

我差點就撞到一張桌子上，幸好有他拉着我，還溫柔的摸了摸我的頭。

「冇啊，行咯。」

挽着他的手握得更緊，那一次的緣份也開展了我們之後在一起的契機。

「呢個點？」

經過睡房區，看見不少類型的床，可是就偏偏沒有一個合我心意。

「嗯…唔錯啊。」

啊浩側了側頭，樣子似是很苦惱，看來他覺得不怎麼樣，可是卻不敢逆我的意。

「行左咁耐都係得個吉…」

我灰心的嘆了口氣，沮喪的把頭靠在啊浩的手臂上，他一米七五的身高對於只有一米五八的我還是有點高。

「唔洗咁灰住喎，都未睇完！」

啊浩看見我這面如死灰的樣子，覺得很是有趣，溫柔的摸了摸我的頭。

就在他說這番話的時候，我便在高架床那邊看見一個閃閃發光的存在，想也沒想的便一枝箭衝了過去。

「嘩！好靚啊…」

那是一張用水曲柳製成的高架床，我為什麼會知道它是用什麼木造的？其實我不知道，只不過是直覺罷了，而且水曲柳的名字很好聽，這是我之前專欄介紹過的木材。

「睇黎你最近真係好鐘意呢種風格喎…」

啊浩走進了高架床內，那張高架床不但有很漂亮的木材顏色，而且樓底還很高，像我這種笨拙的人肯定會忘記頭上有床而衝動的站起來，要是樓底不夠高，頭頂肯定長一個包，所以這款正合我意。

「呢到張枱重可以比你坐係到飲下咖啡、打下稿。」

啊浩指了指在高架床角落的高圓桌，那種風格很像我剛剛坐的那張小木桌，可是這張卻是全白色的，旁邊放了張歐陸式的白色椅子，桌上還放了盆小小的盆栽，我已經能幻想我在那裡坐着悠然地喝着咖啡的模樣了。

「都係你最了解我。」

我興奮的衝到那張椅子上坐下，甜甜的看着啊浩笑了笑，也許這便是我鐘情於他的原因，他總是這麼的懂我。

「咁買呢張？」

啊浩抱着手，又再環顧了一周，看來他對這張高架床並沒有太大的意見，這應該是他最滿意的一張了。

「呢張係幾好嘅，不過…」

我站起來，在啊浩旁邊經過，然後走到床的樓梯處停了下來，看了看掛在那裡的價錢牌，預料到似的挑了挑眉，鬆開了手，毫不猶豫的邁步向前走。

「做咩啊？你唔係鐘意張床咩？」

啊浩似是沒預計到我有這樣的反應，連忙從對他來說還是有點矮的高架床中走出來，緊隨在我身後。

「鐘意…都唔代表一定要擁有架。」

我調皮的向他眨了眨眼睛，沒理會他驚訝的反應，也沒打算解釋太多。

「咁唔通簡張唔鐘意嘅？」

啊浩不明所以，他知道我所說的已經並非是買床這麼簡單的一件事了，我們從沒有談過這個話題。

「就好似…屋企張床我可能已經對厭左，今日嚟到IKEA，我見到一張更加靚更加適合我嘅床，但係我始終都係覺得屋企個張係最舒服最自在。」

說着說着，我情不自禁走到一張看似非常軟綿綿的床上躺下，幻想自己便躺在家中的大床，還是家中的好。

「所以…我寧願間唔中入嚟IKEA探下佢睇下佢，都好過買左佢番嚟，睇住佢由新鮮變成厭倦。」

我看了看啊浩，只見他一臉神色複雜，對着他我總是忍不住這麼無情，不是故意這麼殘忍，而是一種情緒宣洩，我知道他愛我，所以才一直挑戰他愛我的底線。

一想到此，突然有點想念啊明，可是一想起他又有點氣。

「係呢，你覺得我今日套衫點啊？」

我扯了扯自己的外套，好讓他能更清楚看我今天的衣着。

「係白色恤衫同深藍色吊帶中長裙…幾文青啊。」

啊浩上下打量了一番，其實他一向也很喜歡觀察我的衣著，我也很喜歡讓他品評，因為他在雜誌社負責時尚專欄，對於時裝他一直也很有觸覺，重點是他懂我的品味。

「係哩…你知唔知黎耀明佢講乜啊？佢話我今日着到成個大肚婆咁囉…真係比佢激死！」

對，啊明對着我說話也從不留情，只要有地方給他發揮，他便能踩到我一文不值，我想，這也是在挑戰我的底線。

啊浩掩着嘴看着我笑，我並不覺得我剛剛的話像是在開玩笑，被他這一笑，我心情便更不爽了。

「咁你知佢份人係咁架啦，可能佢都係講下笑姐。」

啊浩清清喉嚨，忍着笑意，嘗試着安慰我，明顯的，這並不奏效。

啊浩與啊明一早便相識，之前已經合作過幾次，也外出吃過幾次飯，可是他們好像並不是太喜歡對方。

「如果佢有你一半咁了解我就好啦…」

我灰心的走下了床，啊明什麼都好，便是差了一點懂我的觸覺，有時我覺得我與他是兩個世界的人。

有時候我會在想，到底找一個相似還是找一個互補的情人比較好，相似讓人感到親近，互補讓人感到新鮮。

相似的就像啊浩，他很了解你，他會知道你為什麼會生氣，也知道用什麼方法來哄自己開心，可是卻讓人避無可避，就像有另一個自己在揭示着你，有種隨時被人擊中弱點的感覺。

互補的就像啊明，他很任性，常常與自己唱反調，永遠不會理解你心情突然低落的原因，只覺得你蠻不講理，可是卻因為完全相反的性格，讓你產生無盡探索的欲望，亦補足了自己的缺失。

我到底會選哪個？

我既不想放棄溫柔體貼的啊浩，亦不想放棄活潑帥氣的啊明，所以我誰亦沒選，也沒丟下誰。